美國會報告：別再稱習近平「國家主席」

近日香港局勢升溫之際，美中經濟與安全審查委員會（USCC）向美國國會提交年度報告，聚焦香港問題，並建議美國不要再稱呼習近平為「國家主席」，因為習不是民選的，這個頭銜名不正言不順。

USCC於當地時間11月14日提交一份年度報告給美國國會，聚焦香港反送中的一系列議題，並對美國對中政策走向提出建議。

美國國會2000年授權設立USCC，負責監督、調查美中安全及貿易問題，並每年發布年度報告，這份報告是美國政府、國會決定美中政策的一個重要指標。路透社稱，USCC目前對美國當局決策的影響越來越大。

USCC今年的報告呼籲著重關注在香港民主抗議中不斷升級的暴力行動，指出如果中共派出軍隊或武警干預香港局勢，美國就要撤銷香港的特殊經濟地位。

中共當局顯然對USCC的報告極為不滿，中共外交部發言人耿爽說，「沒有興趣對報告內容作出評論」。

USCC的報告中還提到，包括美國及其他國家稱呼習近平為「中國國家主席」（President of the People’s Republic of China）是名不正言不順的，因為習近平不是民選的。中共不是民主政體，它的公民沒有投票、集會和言論自由的權力。

報告指出，「國家主席」的頭銜有為習及中共的獨裁統治臉上貼金，增加其合法性的作用，應該正名為「中國共產黨總書記」（General Secretary of the Communist Party of China）。

華爾街日報稱，USCC並非第一個提出這個問題的團體或個人，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）10月30日在著名智庫哈德森學院（Hudson Institute）就稱呼習近平為「習總書記」。

來自威斯康辛州的聯邦眾議員伽拉格（Mike Gallagher）在2019年春天發表在外交期刊「美國利益」（The American Interest）上的評論文章中也稱習為「習總書記」。

甴帝

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）10月30日在著名智庫哈德森學院（Hudson Institute）就稱呼習近平為「習總書記」

雜種書記

11.17〈〈涅槃行動〉〉回血及檢討

獨裁者習近平

Emperor Winnie

閘敗壞

Emperor Xi

甴腫輸記

resident evil xi

甴大帝佢堅似維尼

Shit the dictator

美國都有「正視聽」

侵侵同佢好朋友，真接叫猪頭習

猪頭習

英文係咩

習曱甴

習豬頭

Zhūtóu xí囉

都唔知點解會譯做president
一早要叫general Secretary /chairman

總書記

爽爽不爽
已經見到佢個樣

西方國家終於醒覺

甴總

winnie the poo

美國睇黎決心要消滅共黨,引佢地內戰權鬥

Winnie the emperor

習曱平

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

所以China得一個President, 個個就係蔡英文(ROC)？

叫佢做熊仔

咁中國真係冇一個位叫國家主席,係唔知點解D人好鍾意叫佢President

中國雜種曱甴

習敗敗

甴種輸妓

正視聽

其實真係有嘅
不過通常係做虛位元首
但係而家比維尼做埋
先話佢係繼老毛之後
黨政軍集一身嘅領導人

所羅門 : EMPEROR POON

甴種書記
甴近平都只係做曱甴的書記
黑警曱甴勢力影響國際
地位大過甴種
林大總統

Emperor Pooh

叫 emperor pooh / dictator pooh

甴近平

推

甴大大

Dictator Xi

呢一步如果真係實行威力好大，因為「總書記（General Secretary）」呢個稱呼會令美國人重新將佢同前蘇聯掛勾

天安門車神甴輾平

雜總

雜帝

Rubbish Xi

末代國家主席習近平

甴總書記

佢叫King

係唔係民選同個職銜有咩關係?

黑警毅進狗，死全家，落地獄，大家唔洗驚照出照上街照做野，成班垃圾聲大大濫捕就叻，大家唔洗驚班狗無料到，拉完聲大大最後死狗咁放返，我打狗放火食警嫂，生勾勾，屌狗大大聲

真。香港人，反抗，屌狗打狗

甴種書記

True

甴大大佢碌野巢皮

Xitler

嚴正呼籲，如果有所謂嘅白警，或者開始懼怕自己行為嘅警察，你有一件事可以做

trump 一早叫xi 做 king

點打D聲標出嚟勁wor ching

Gchi

甴敗北

Pooh the King

仲以為美國叫佢曱甴

威武～～～～～～～

叫開佢 火星異種

甴帝 先係正名囉

Push

知你想講套戯，但佢係

President Evil XI

Trump : Xi 屎

up

習敗北

分離主義者

最撚憎人食野習習聲 冇撚禮貌

Fuhrer Xi!

雜種書記 ok

Winnie the Xi

Xinnie the Emperor

支那畜唔配有咁既身材

美國發生乜野事 突然對大陸立場咁鷹派

負錯評!

習曱甴好聽d

The Last Emperor Xi

習總書記

曱甴近平

雜種書記

#XinnieThePooh

，

依個先岩

習帝

習曱甴
曱近平

甴種輸記

林大總統先係

國際陣線：
俾美國人知習總書記係廣東話係解雜種書記，英文係Bastard Secretary, 簡稱BS. BS係英語體系解乜大家都知

結論BS係習總👍🏻

曱甴

明眼人

甴曱平

好聽d就 袁二代 習帝 習包子
直接d就 習曱甴

撚狗唔怪得侵侵講過佢係帝

曱甴王

叫雜種

啱呀

叫佢做 柒頭 啦

不嬲叫開雜種

其實習種只係文員仔

叫佢曱甴平

【擺明分化post】公食二噁英 乸玩3P

全美反共

想分化中國人民

叫首領算啦，拉登果屎都係首領

共朝皇帝：甴近平

Xitler
dictator shit

阿爽駁唔到

pooh

耿爽：「駁唔到。」

甴近平！

甴種
甴帝
甴種書記

成日叫錯國家主席
真係唔得

侵侵要改口叫Secretary Xi
即時降grade 20級

所以靜係叫佢甴近平

Supreme Leader，同北韓一樣

美國哩招好毒：日後引美媒新聞，會唔會照用總書記稱呼習？

照用，承認美國做法？
唔用，即係原來黨總書記係貶義，好失禮你？

‘總書記’會唔會變恥笑meme ?

中國共產黨總書記

習甴平 甴近平 曱甴平 習近平

習總書記。。人地話最怕改壞名，佢連個姓都改壞，真係崩口人忌崩口碗

聽過有外國Youtuber叫Chairman Xi

中國叫Paramount leader

法國民選叫president 支那又叫president
矮化president

president本身意思唔一定要民選，都有其他國家唔係民選。

例如？

共產黨執政嘅越南、老撾、古巴嘅 President (國家主席)

都係香港人嗌得準，一早已經嗌開雜總雜總

有無非共產黨的？

果D好似都係叫主席/總書記。

中文翻譯都係國家主席

而家都係由總書記兼任

感覺係對民眾講，想將支共打造成蘇聯既形象？變成之後搞支那比較名正言順

樓主引文錯譯

人地英文原文係建議唔好再用PRESIDENT稱呼佢
因為PRESIDENT感覺係民選。

譯為中文，又用返「國家主席」會令人摸不著頭腦。

中國官媒用英文稱呼個POST都係PRESIDENT

心水清

今日蓬佩奧已經改左口
但香港新聞字幕無變

美國識玩
先將國家同依個獨裁者分番開
到打仗個下都可以話唔係對中國開戰
而係對依個不被國民承認的黨宣戰 以係獨裁黨政府手中解救中國人做引子

稱呼正確

駁唔到，民選的。

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

“We have said repeatedly to General Secretary Xi, ‘Honor that commitment. You promised there would be one country, two systems,’” Pompeo said.

dictator

其實不嬲都係咁叫蘇聯總書記General Secretary
幾時聽過President Khrushchev
叫President Xi本來就係翻譯錯誤

同意

President of China 係指中國國家主席

General Secretary 先係指中共總書記

蘇聯係冇國家主席呢個位，蘇聯國家元首叫最高蘇維埃主席團主席，總理叫部長會議主席

Khrushchev 做過蘇聯共產黨第一書記同部長會議主席，西方傳媒叫佢Premier Khrushchev

睇嗰時無發現, 頭先同阿媽講起先發現

國家甴帝

屎主席

曱近平

江澤民同胡錦濤都係

雜種

正

而家官方改左口叫general secretary

習仔 你呢次大撚獲啦
全世界都要 滅你

甴近平

警甴

1983年開始，中華人民共和國“主席”的官方英文譯名由“Chairman”（直譯為“主席”）改為“President”（可譯為“總統”）。

嗰個YouTuber叫Donald Trump？

柒婆搞到曱甴平成身蟻

push

曱甴平

歧視混血兒

佢一定係用中文講啦

老美唔好咁多廢話啦
同中共外交一撚樣